［立場文］回應大專院校校長聯署

昨日，十一名大專校長聯署，話對元朗發生嘅襲擊表示震驚同悲痛。然後呼籲學生唔好參加「光復元朗」遊行。身為專上學府最高決策人，叫大學生應該做乜、唔應該做乜，係有違大學之道。

就如扮傻嘅盧偉聰呼籲市民：「大家要相信警察。」

要？

Who are you to tell me what to do or think? 我唔係小學生？咁大個人，信唔信我自己決定啦。

點解成日唔記得大學生已經成年？我哋表達關心，除咗並肩同行 + 唔好阻頭阻勢之外，其他動作，尤其寫封公函之類，係多餘嘅。

唔支持學生發聲都算。最莫名其妙嘅係，難得集體聯署，都唔譴責一下香港警察，同一晚喺元朗縱容暴力，以及喺上環清場使用過份武力。連要求政府徹查事件都無？十一個堂堂男人，撓埋手一齊表示震驚同悲痛嘅場面，係既滑稽又悲哀。

出面各行各業都開始出聯署譴責，身為教育界領袖，喺呢件事上面，去哂邊？

幾句歷史，蔡元培係當年 5 月 4 日雖然冇參加遊行，但係之後佢以北大校長身份營救被捕學生。仲聯絡其他 13 間院校校長，一齊同北京政府交涉。

學術自由係文明社會基石，所以高等學府校長聯手做啲嘢，會有一定影響力。身為老師，我對有影響力嘅教育界人士喺呢個時候都唔出句聲，只係識得出封完全無承擔嘅信，覺得非常失望、十分鄙視。

如果淨係叫人小心啲注意安全，搵媽媽群組拍條片，絕對比圖中呢班人寫幾隻字更有說服力。

教育家定教育渣，一目了然。

推

十一個人渣